\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Lille juin 1984},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1984}
\rfoot{\small Lille}
\lfoot{\small juin 1984}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\huge \textbf{\decofourleft~Brevet Lille juin 1984 \decofourright}}
\end{center}

\bigskip

\textbf{Algèbre}

\medskip

\textbf{Exercice 1}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Résoudre dans $\R \times \R$ le système suivant:

\[\left\{\begin{array}{l c l}
3x + 2y &=& 2\\
 x - y &=& 4
\end{array}\right.\]

\item Dans un plan rapporté à un repère orthonormé \Oij{} construire les droites $D$ et $\Delta$ d'équations respectives :

\[\left\{\begin{array}{l l c l}
D :&\quad3x + 2y &=& 2\\
\Delta :&\quad x - y &=& 4
\end{array}\right.\]

Retrouver graphiquement le résultat du 1.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Exercice 2}

\medskip


Soient les réels suivants :

\[A = \sqrt 3 + 2\qquad ;\qquad B = \sqrt 3 - 2.\]

\begin{enumerate}
\item Calculer $A^2, \:B^2, \: A \times B$.
\item Démontrer que $\dfrac AB + \dfrac BA$ est un nombre rationnel.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Géométrie}

\medskip

Dans un triangle (ABC) rectangle en A et non isocèle, on désigne par M le milieu du segment [BC] et par H la projection orthogonale de A sur (BC).

Le cercle $\mathcal{C}$ de diamètre [AM], coupe la droite (AB) en N el la droite (AC) en P.

On notera O le centre du cercle $\mathcal{C}$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que le point H appartient au cercle $\mathcal{C}$.
\item Démontrer que N et P sont les milieux respectifs des segments [AB] et [AC].
\item Quelle est la nature du quadrilatère (ANMP), en déduire que la droite (NP) passe par O.
\item On suppose que AC = MC $= a$ : 
	\begin{enumerate}
		\item Faire une nouvelle figure.
		\item Déterminer en fonction de $a$ les distances BC, AB.
		\item Donner la mesure des angles $\widehat{\text{ABC}}$ et $\widehat{\text{ACB}}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}